\chapter{Fundamentación}\label{ch:fundamentacion}
Aquí va la introducción \todo{Crear intro a la fundamentación}

\section{Objetivos del proyecto}
	\todo{crear into a los objetivos}
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %% OBJETIVO GENERAL
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\subsection{Objetivo General}
    Mejorar en al menos un 20 \% el grado de inmersión del usuario en experiencias interactivas con la ayuda de sensores corporales y actores externos. Utilizando como escala de medición un cuestionario de inmersión valido (Jennett \& Cox, 2008)\cite{measureinmersion}.
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %% OBJETIVOS ESPECIFICOS
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\subsection{Objetivos Específicos}
    \begin{itemize}
    \item Implementación de un componente genérico reutilizable que permita la iteración en la creación de actores y sensores para experiencias interactivas.
    \item Validar aplicabilidad de la mejora en inmersión, a partir de la creación de una experiencia interactiva que la utilice.
    \item Diseñar un instrumento que permita evaluar de forma objetiva el valor de inmersión.
    \end{itemize}
    	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ALCANCES Y LIMITACIONES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Alcances y limitaciones}
\input{sections/fund/alcYLim.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Solución
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Solución}
	\subsection{Alternativas de solución}
    	\input{sections/fund/alternativasSol.tex}
	\subsection{Solución propuesta}
    	\input{sections/fund/solucion.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Factibilidad
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Factibilidad}
	A continuación se presenta el estudio de factibilidad técnica y comercial, para realizar la evaluación de la viabilidad del proyecto.
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %% Factibilidad técnica
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\subsection{Factibilidad técnica}
    \input{sections/fund/fact_tecnica.tex}
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %% Factibilidad comercial
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\subsection{Factibilidad comercial}
    Como se ha descrito anteriormente, este proyecto nace de una necesidad conjunta de las empresas Abstract Tinker y Efecto wow. Estas empresas se han encargado por medio de sus propios proyectos de recoger las necesidades del mercado. Es por ello que el proyecto presenta una base comercial avalada por las dos empresas antes mencionadas. Cabe destacar que como base este proyecto sera implementado una vez terminado en el ciclo de desarrollo de estas empresas.
    \todo{Revisar factibilidad comercial, esta muy débil}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Diseño de alto nivel
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Diseño Alto nivel}
	\input{sections/fund/dis_alt_nivel.tex}
\section{Requerimientos}
	%\subsection{Funcionales}
	%\subsection{No Funcionales}
\begin{itemize}
    \item El sistema debe capturar en tiempo real la el pulso y la presión del usuario, para entregar las mediciones al plug-in de control y captura.
    \item El sistema debe entregar feedback físico al usuario en tiempo real, en este caso viento, utilizando los datos entregados por el plug-in de captura y acción.
    \item El sistema debe entregar feedback físico al usuario en tiempo real, en este caso viento, utilizando los datos entregados por el plug-in de captura y acción.
    \item El sistema debe ser escalable en la cantidad de sensores y actuadores.
    \item El sistema debe ser capaz de administrar las fallas en los sensores, para no bloquear o entorpecer la experiencia interactiva del usuario.
    \item El sistema debe ser capaz de administrar las fallas en los sensores, para no bloquear o entorpecer la experiencia interactiva del usuario.
    \item El sistema debe ser capaz de administrar las fallas en los sensores, para no bloquear o entorpecer la experiencia interactiva del usuario.
    \item El sistema debe ser extensible a nuevas experiencias interactivas desarrolladas bajo el motor gráfico Unity3D.
    \item La experiencia interactiva debe cumplir con un tiempo mínimo de 10 minutos para cumplir todas las tareas a un usuario experto, dado que es el tiempo que tendrá el usuario para llevar a cabo el experimento para medir porcentaje de inmersión.
    \item  experiencia interactiva debe tener una historia clara, que capture la atención del usuario, requerimiento de inmersión.
	\item La experiencia interactiva debe tener una cantidad mínima de errores, tal que no entorpezcan la historia o la jugabilidad del usuario.
    \end{itemize}




    
